+++
title = "финляндия жизнь"
draft = false
date = "2016-10-06T06:54:04+03:00"
image = "suomi-elama.jpg"

+++

Меня зовут Александр (или проще Алекс). Я живу в Финляндии без малого 5 лет и хочу в этом топике рассказать то, что я знаю про жизнь тут. Ну, и если будут какие-то вопросы, то спрашивайте. Мне будет понятнее, о чем надо писать.

Перехал я сюда в 2010-ом. По бизнесу. Если вкратце описать историю переезда, то выглядело это так. Сначала купили с приятелем дом на двоих в качестве дачи. Поездили немного. Присмотрелись. Понравилось. Стал думать о переезде.

В конце 2008-го открыл здесь контору. Через полтора года, когда уже как-то зашевелилась нормально контора и разные дела в питере свернул, приехали сюда и подались на внж. Получили внж сначала на год, потом еще на год продлили, потом уже на 4 года.

Дети (дочка и сын) ходят в местную финскую школу. Они очень быстро освоили финский. Меня выручает английский, ну и сейчас я уже в несложных ситуациях могу вопросы решать по-фински. Жена сильно подтянула финский на ку


